

{
    "quizSetName":"保險法規",
    "quiz":
    [{
        "question":"保險業務員資格之取得在學歷條件上，應具有下列何種以上學校畢業或同等學歷？",
        "answer": ["高中（職）以上"],
        "choice": ["國小以上","國中以上","高中（職）以上","大專以上"]
    },{
        "question":"同業公會為會員之健全經營及維護同業聲譽，應辦理相關列舉事項並報請主管機關備查後供會員遵循，下列何者不屬前揭事項？",
        "answer": ["限制保險商品費率競爭"],
        "choice": ["共同性業務規章","自律規範","限制保險商品費率競爭","各項實務作業規定"]
    },{
        "question":"保險代理人經營或執行業務，應繳存保證金並投保相關保險，該相關保險係指何種保險？",
        "answer": ["責任保險"],
        "choice": ["財產保險","保證保險","責任保險","人身保險"]
    },{
        "question":"要保人以其所有之藝術品、古玩品及不能依市價估定價值之物品要保者，應依保險法第73 條及第75 條規定約定價值，是屬何種保險？",
        "answer": ["定值保險"],
        "choice": ["足額保險","不足額保險","不定值保險","定值保險"]
    },{
        "question":"關於業務員教育訓練之敘述何者錯誤？",
        "answer": [""],
        "choice": ["業務員應自登錄後每年參加所屬公司之教育訓練","業務員不參加教育訓練者，所屬公司應撤銷其業務員登錄","參加教育訓練成績不及格，於一年內再行補訓成績仍不合格者，所屬公司應撤銷其業務員登錄","參加教育訓練成績不及格者，所屬公司應報請主管機關訂定替代方案取代教育訓練"]
    },{
        "question":"保險人對於保險費，不得以訴訟請求交付之險種，以下列何者為限？",
        "answer": ["人壽、年金保險"],
        "choice": ["財產、責任保險","人壽、年金保險","健康、傷害保險","火災、海上保險"]
    },{
        "question":"責任保險契約係為被保險人所營事業之損失賠償責任而訂立者，其契約視同並為第三人之利益而訂立，以下何者不享受該保險之利益？",
        "answer": ["家屬"],
        "choice": ["代理人","家屬","管理人","監督人"]
    },{
        "question":"保險人知有保險契約解除之原因後，經過一個月不行使而消滅；或契約訂立後經過二年，即有可以解除之原因，是否仍可主張解除權？",
        "answer": ["亦不得解除契約"],
        "choice": ["仍得行使解除契約","亦不得解除契約","視解除之原因而定","視案情而定"]
    },{
        "question":"保險人遇有保險契約內所載增加危險情形，於提議另定保險費時，要保人對於另定保險費不同意者，保險契約效力為何？",
        "answer": ["契約即為終止"],
        "choice": ["契約得解除","契約自始無效","契約不變","契約即為終止"]
    },{
        "question":"關於業務員登錄之敘述何者正確？",
        "answer": ["所屬公司在辦妥異動登錄前，對於該業務員之保險招攬行為仍視為所屬公司之行為"],
        "choice": ["業務員登錄證之有效期間為七年","業務員有異動者，所屬公司應於異動後五日內向保險局申報","所屬公司在辦妥異動登錄前，對於該業務員之保險招攬行為仍視為所屬公司之行為","業務員與所屬公司之勞務契約終止後，所屬公司無正當理由不予辦理註銷"]
    }]

}
